前常任法官烈顯倫︰對香港現狀感到悲哀 指法庭需增人手處理大量額外案件

前常任法官烈顯倫指法庭需增人手 處理大量額外案件

終審法院前常任法官烈顯倫出席本台節目《清心直說》後表示，對香港現狀感到悲哀，認為法庭需要增加人手，以處理大量額外案件。

反修例風波持續多個月，已有大約三千人被捕。

在香港出生、1992年加入司法機構，至1997年成為終審法院常任法官，之後出任非常任法官的烈顯倫，出席本台英文節目《清心直說》後接受訪問，形容近期破壞社區的人是罪犯。

前終審法院非常任法官烈顯倫表示：「那些不是犯法？當然是犯人來，你的意圖是第一個問題，有沒有破壞法律呢？就一定有，很深(嚴重)的法律問題。在市場(社會)發生的事，一定是很重要的刑事罪案，很多人都看見，不能以言語減低嚴重犯法的結果。」

他認為，法庭要增加人手處理額外案件。

烈顯倫說：「已經是數個月，是危機的時期，法庭一定要特別架構、手續來應付這些特別情況，估計律政司應該已聘請很多人負責檢控。」

對於有人不滿黃之鋒被取消區議會參選資格，以及認為是中央政府干預，烈顯倫不認同。

烈顯倫稱：「黃之鋒是誰？香港都只是一點，很細小，真是笑死人，北京政府會來拿著控制黃之鋒在香港做甚麼，真是笑話。」

烈顯倫現已定居澳洲，年初曾經回港，他指今次回來看到香港的轉變，感到悲哀。

返去中國澳洲囉

共碟發現澳洲係時候留錢不留人

咁嘅過氣藍絲垃圾都可以出來指點江山

又係一條撚樣
無先烈犯法 你而家仲奶緊皇帝隻鞋

烈顯倫現已定居澳洲

烈顯倫現已定居澳洲，年初曾經回港，他指今次回來看到香港的轉變，感到悲哀。

黃之鋒是誰？至少出名個你條烈乜9野啦，啱啱睇完篇文都唔記得你個名

明知一早抗爭係最直接影響罷工 都話要早起不了 唔好再諗住可以突破樽頸

又係TVB

咪又係廢老

好多人年紀大咗就接受唔到社會變化
香港大把呢停人

那些不是犯法？當然是犯人來，你的意圖是第一個問題，有沒有破壞法律呢？就一定有，很深(嚴重)的法律問題。在市場(社會)發生的事，一定是很重要的刑事罪案，很多人都看見，不能以言語減低嚴重犯法的結果。

原來香港一直都唔係行無罪推定
老而不收檔啦

1972年的六一八雨災，烈顯倫因為在他所居住的旭龢道旭龢大廈倒塌而被活埋，消防員依循他收音機的歌聲而將他救出。

個消防員唔應該救佢

本身法官已經離地，而且退休咁耐，脫埋節

時代巨輪轉左幾個圈，但呢班人已經大落後

收檔癈老，住澳洲咁撚柒多嘢講

父親列佐翰（John Letablere Litton）（1903-1941）在香港保衞戰前夕為香港義勇軍（Hong Kong Volunteer Defence Corps）任砲手一職，並於1941年12月18日英勇陣亡，享年38歲，葬於赤柱軍人墳場。 [1] 母親羅德貞 （Enid Tak-ching Lo-Litton），為羅文錦爵士胞妹

原來由細到大都係含住金鎖匙
唔怪得之啦

接受唔到新事物既死老野

去潮州住啦仆街

那些不是犯法？當然是犯人來
做法官竟然未審先判

未查就暴徒，未查就開槍一定啱，未查就一定示威者錯，你同我講法治，食屎啦

躝啦屌

早死早著啦死老嘢

延遲馬道立退休啦咁

睇個樣都嗰頭近

認同

烈顯倫稱：「黃之鋒是誰？香港都只是一點，很細小，真是笑死人，北京政府會來拿著控制黃之鋒在香港做甚麼，真是笑話。」

我都唔知黃之鋒是誰，我只知佢

2014年時代雜誌封面人物
被《時代雜誌》選為2014年25名最具影響力少年之一
獲提名競逐諾貝爾和平獎
... ...

唔好講咁多喇，費事比全世界知道香港D退休法官咁白痴啦！

有無澳洲手足可以check 下佢資產同家人同支共connection

黃之鋒是誰？香港都只是一點，很細小，真是笑死人，北京政府會來拿著控制黃之鋒在香港做甚麼，真是笑話。」

講得出呢句已經知條友冇料到

前
WFC你點諗
關心下之後用咩棺木好過啦

廢老你都就入棺材啦
仲廢up咁多做咩

黃之鋒是誰人人都知，烈顯倫是誰就真係冇人知啦

死返中國澳洲啦，返黎香港鳩up ，乜水呀

梗係啦 班癲狗係唔係都鳩拉
慘得過中立既律政司又肯配合

咁你同我講邊個搞到香港現狀咁悲哀啦

當年山泥傾瀉死唔去真係冇天理

住澳洲就摺埋先啦

烈顯倫是誰？真是笑死人

汁咗佢啦

立好遺囑未呀？睇住冇人送終呀

垃圾廢老

咁咪叫啲下屬開 OT, 做通宵, 做到天光, 唔使訓囉

利申: 小弟老闆以前咁樣講過

擺明葡萄，烈顯倫去美國街頭演説都無資格

快啲返去澳洲做二等公民啦，
以後唔好再來香港，
呢度起碼二百幾萬香港人唔歡迎你條不三不四

係澳洲話香港好悲哀

典型支那狗思想

香港無法治！呢班只係依附港共嘅狗賊

對法庭黎講, 有人被控犯罪, 咪判刑, 何來影響法治
相反你扭曲個制度去配合政府, 就真係破壞司法獨立同法治制度

有冇人起過呢條撚樣底, 家族係咪同中共好多利益關係?

人太離地真係危害社會健康發展，仲要俾呢d離地人掌握咁重要既社會位置，司法機構點委任同持續考核法官都要重新檢討

香港係細小，但「香港」消失對中國至全世界都係危機